保釋案今訊 主審庭無預留公眾席

保釋案今訊 主審庭無預留公眾席

黎智英

【本報訊】民建聯周浩鼎昨在立法會質疑法院旁聽市民穿黑衫，旨在向法官施壓，要求部門阻止相關行為。司法機構昨午公佈黎智英保釋案，今日聆訊舉行的法庭不預留公眾席，與訟雙方及傳媒代表入場後，座位有剩公眾才可旁聽。有律師擔心旁聽安排收縮，日後或全面禁止公眾旁聽國安案。

相關新聞：「攬炒團隊核心」涉籲制裁中港 黎智英監獄再被捕 大狀：指控越多保釋越難

終院早前定出國安法案件保釋門檻，黎智英律師團隊再向高院申請保釋，案件由指定法官彭寶琴處理。司法機構昨公佈公眾席特別安排，限制旁聽名額108人，旁聽座位及企位僅設於五樓及三樓大堂，審理案件的第七庭將不設公眾席旁聽，僅預留16個座位給記者。

律師憂日後禁旁聽國安案

司法機構亦一改派發入場籌號安排，以「旁聽手帶」取代，並強調手帶不得轉讓，新安排目的是確保有序及公平，防止插隊或代人排隊。黎智英案上次於終院聆訊時，有南亞裔疑似「排隊黨」取籌後沒旁聽。

有律師指即使讓記者入庭，亦不能取締公眾人士權利，擔心日後司法機構仿效內地法庭禁旁聽國安案，只准公眾觀看「直播」影像。若以保安理由限制公眾入庭，根本難成理由，因所有進入高院大樓的市民必須經過安全檢查。

民建聯周浩鼎昨出。。。。。。。